【半熟爸媽】十八歲三年抱兩 兒子陪母親過生日：讓我們一起長大吧！

「有親戚話我係『小朋友湊小朋友』，我不介意，我湊得到不就可以了？」銀行廣告認為養大一個小孩要400萬，二十一歲的阿晴認為真理只是八個字──「窮有窮養，富有富養」。訪問這天是仔仔浩天的生日，阿晴買了一個芒果蛋糕為他慶祝，看見蛋糕盒，浩天已經雙眼發光。經過屯門西鐵站的炒栗子檔，阿晴買了浩天喜歡吃的鵪鶉蛋，花了40元買了兩包，已經是一頓午飯的價錢。「我會將自己認為最好的給仔仔，而不是將別人認為最好的給仔仔。」

來到山景邨的公園，阿晴甫坐下就開始剝鵪鶉蛋。兩歲的浩天說一聲「媽」，鵪鶉蛋就送到他口中。天氣有點冷，流着鼻涕的浩天，目光離不開蛋糕盒，「你現在先去公園玩，我們接完哥哥放學才回家食蛋糕。」他是一個聽話的孩子，乖乖地去了公園玩，沒有打擾我們訪問。

阿晴在十八歲誕下第一個孩子浩汶，一年後再誕下浩天。三年抱兩，連生貴子，發生在年紀輕輕的阿晴身上，在大眾眼中，仍然算得上是一種祝福嗎？

沒有錢 是最大的困境
知道懷上浩汶之前的一個月，阿晴剛完成一次墮胎手術。她聽說墮胎之後很難再生小孩，亦不想再經歷那份膽顫心驚的感覺，決定把孩子生出來再算。2014年10月，阿晴迎來一個新生命。阿晴媽媽探望她的時候，叮囑她坐月不要周圍走，「唔生都生咗，自己俾心機養啦。」沒料到，幾個月之後，阿晴又意外懷上浩天。開始見肚之際，媽媽只拋下一句：「生多個就好辛苦，你養唔掂㗎。」

「湊仔不是最辛苦，經濟上搞唔掂才是最辛苦。」開飯、交學費、搭車返工，「所有事情都離不開錢。」阿晴解釋，照顧小朋友的辛酸，可以向其他年輕媽媽訴苦，「但是沒有錢，你可以找人訴苦嗎？別人也幫不上忙。」直至浩汶一歲之前，阿晴與男朋友雞仔，都沒有上班，生活上有半年靠食物銀行資助，另外半年就靠雙方家人資助。

一家人與阿晴的媽媽同住，沒有給家用，三不五時還要由媽媽接濟，飲食也由媽媽負責，自己和孩子的衣服也是別人二手送出。「問媽媽要錢，她會嘮叨幾句，但是也會出手相助。」當時有朋友勸阿晴申請綜援，但是她覺得綜援太多限制。食物銀行每月會向每一個嬰兒派發兩罐奶粉，兩兄弟合共四罐，但是他們吃得多，每次月尾都吃到罐底最後數湯匙，才接到下一個月的奶粉。「我也不想這樣，但是意外就是意外，我覺得當時沒有其他方法，才會找媽媽幫忙。」

一年之後，媽媽說：「阿囡，長貧難顧。」然後要求他們搬走。

少年＋少女＋兩個B＝難唸的經
雞仔的家在屯門，是一間公屋，一家四口連同雞仔的哥哥和祖母的前男友居住。雖然環境擠迫，但是不用交租，也不用交水電費。那時的雞仔，與阿晴一樣只有十九歲，一下子由別人的兒子，成為別人的爸爸，對他而言並不容易。起初找工作，不是嫌遠、嫌辛苦就是嫌人工低。「人工低總好過沒有錢。」這句話，他花了一年時間才明白，才開始在食肆做廚房的工作。

那一年多的時間，雞仔返工，阿晴照顧小朋友和家務。直到雞仔在工作上受傷，才換了阿晴去上班。她以前做過樓面，這次為了照顧小朋友，轉到卡拉OK店做日班工作。每天早上7點15分起牀，8點正送浩汶上學，回家休息兩小時之後就上班，晚上8點半收工，回家已經9點。

「我回家不是休息，而是接更。」阿晴要幫兩個兒子洗餐具、簽通告、洗澡、刷牙，還要哄他們睡覺。直到10點半，阿晴才能真正休息。她明白雞仔受傷，康復期間不能碰水，她不滿的是雞仔沒有分擔可以做的工作。「雞仔返工的時候，放工就可以休息。我卻要湊仔仔返學，還要兼顧他的學校功課。」

這樣的生活維持了半年，阿晴終於爆發，離家出走，回到媽媽的家。

後生

又想爽，又唔想戴套，又要博同情

做佢老母真慘

幸福的家 不容易實現
那時，有同事對阿晴表示好感，媽媽也慫恿她開始新關係。「媽媽說，沒有失去過，男人是不會珍惜。」適逢冬天，阿晴知道家裏的衣服和食物都不是很足夠，雞仔還要「一打二」，阿晴卻狠下心，「讓他辛苦一下，我當自己放假」。即便如此，阿晴不時都會抽空探望兩個兒子。不到半年，阿晴的新歡不能接受她與雞仔和兒子經常見面，加上雞仔死死地氣求阿晴回家，一家四口經過一輪波折再次團圓。

阿晴與雞仔在一起已經四年，她一直稱呼雞仔為男朋友，因為他們到現在還未結婚。阿晴認為現時的生活與婚後沒有分別，「只是有張紙與冇張紙」。聽上去很瀟灑，再講多兩句，才發現是童年陰影。「父母都在我們小時候離婚，我們不太信任愛情。」至少，阿晴是這樣想。「婚後，假如我們吵架吵到要離婚，雞仔可能會因為有返工，經濟能力較好，獲判撫養權。」如果沒有結婚，撫養權會歸媽媽。記者好奇問，雞仔不會覺得難受嗎？「始終兩個兒子都是我懷胎十月生出來，他覺得這些事情都是由我決定比較好。」阿晴理所當然地說。

「老實說，如果不是因為兩個兒子，我未必能夠與雞仔一齊到今時今日。」阿晴希望為浩汶和浩天提供一個理想的家庭。「理想中的家庭就是爸爸媽媽都在子女身邊，大家一起住，父母沒有離婚，最好幾代同堂。」聽上去好像是一張簡單不過的全家福，卻是阿晴一個一直無法實現的夢。

童年生活 追不回的遺憾
阿晴在大陸出生，那一年，剛好是1997年。媽媽嫁來了香港，留下她在大陸由爺爺嫲嫲照顧。阿晴唯一記得有關父母的童年片段，就是六歲那一年，爸媽第一次回去跟她過生日。「到第二年，只有媽媽回來；到第三年，只送來一個蛋糕。」後來，媽媽打電話說一句生日快樂，阿晴在電話的另一頭，只會說「嗯、哦、好」，她也不知道一場母女之間的對話應該是怎樣的。「通常她都會話之後帶我去什麼地方玩，不過最後都是沒有兌現。」十二歲之後，阿晴就再沒有慶祝過生日，那一年是2009年，她隨媽媽來到香港。

來港的時候是11月，阿晴要插班，入學前要測試程度。阿晴其他科目都達小六程度，唯獨英文只到小四，學校要求她由四年級重讀。因為年紀較大，阿晴在學校受委屈，卻從沒向媽媽提過一句。媽媽做正行按摩，但是早出晚歸。「媽媽不大理會我在學校的生活，考試考得好她會讚，考得差她也不會罵。」

說到與媽媽生活的片段，阿晴最記得是兩母女一起行超市。見到喜歡的東西都可以買，不用看價錢牌。阿晴當然有買糖果、薯片和餅乾，但是也是由她負責買洗衣粉和洗潔精。媽媽每天上班之前，都會留下20元給阿晴做零用錢，但是她想要的並不只是錢。「爺爺嫲嫲沒有什麼錢，但是會噓寒問暖，會帶我去河旁散步、去公園踩單車、吹泡泡、放風箏，開心的時候會買雪糕給我吃──只是給我錢有什麼用？」阿晴連珠炮發地說。

自從十二歲與媽媽同住開始，阿晴就學會了收藏自己。「就算我想要溫暖，除非我好肯定對方可以帶給我溫暖，否則開口講完，別人也滿足不到你，何必多講呢？」有一次，十三歲的阿晴吃過一種十分美味的街頭小食之後，回家要求媽媽一齊再去買。媽媽第一反應是拿錢給阿晴，反而她的男友在旁提點：「阿晴是想你陪她去買。」媽媽才恍然大悟。阿晴最記得媽媽付錢之後，自己拿着一袋二袋與她回家。阿晴只是想讓媽媽知道，她渴望得到的不是錢，而是能夠與媽媽一起分享生活上開心的事。「錢，我大個就識搵，但是到我識搵錢的時候，你又可以給我什麼？係咪我識搵錢的時候就不再需要你？──其實我覺得現在就是這樣。」

究竟有咩做新聞既價值

大陸雞

所以話係香港
醜女都會有人要
醜男？返屋企打飛機

現加連中學生唔用套搞大左都可以做到一篇新聞
遲下就變初中生搞大都冇問題

跨代貧窮，冇錢咪撚生啦，廢柴

窮人生仔

本土香港人絕種咪係連登仔囉

仆街，中曬伏。

唔入條link仲充滿幻想，睇完後.......我好後悔想過

買個套啦好心....

我唔想年年交稅都係養你班垃圾啊

無佢地邊有勞動人囗

好彩條女生左仔結左婚咋 如果唔係過幾年又揾人埋單

佢個2個仔就慘

唔係未結？

本來諗著禁入條link睇mk妹
點知一禁入去熄都熄唔切

阿晴在大陸出生，那一年，剛好是1997年。媽媽嫁來了香港，留下她在大陸由爺爺嫲嫲照顧

完

呢d 係典型MK世代遺傳既寫照

我都以為係靚靚mk妹
點知係醜女

嘩 條女勁撚樣衰 咁都食得落

浩天

唔該
帶套真係咁撚困難咩

垃圾到

成家都低端人口
兩個仔如果無咩特別際遇日後應該都係咁

「我也不想這樣，但是意外就是意外，我覺得當時沒有其他方法，才會找媽媽幫忙。」
意外? 之前都中招落過一次啦on撚9
唔想生就戴套, 冇錢買套就咪撚玩中出啦屌

咁醜既女都可以中出幾次，條仔個樣仲要唔差

屌 係咪套都無錢買

我發現 而家d人唔想帶套 玩中出 但有咗就話意外

明明條仔都唔差 做咩搞條咁嘅女

翁金鏵.....

「我會將自己認為最好的給仔仔，而不是將別人認為最好的給仔仔。

個仔真係多撚謝你

一家四口連同雞仔的哥哥和祖母的前男友居住。
真係成家都好有問題
好心啲垃圾mk支那雞去絕育啦

條仔幾靚仔
條女好撚醜

我係個仔憎老豆老母一世。
我要幫你一時嘅快感埋單，老母仲要毫無計劃，毫無悔疚。
你連自己都養唔掂呀仆街。

條女識玩
未簽紙生三個
公屋有大單位
又係單親家庭
綜援起碼萬幾蚊

窮有窮養，富有富養

屌你老母害撚死人

明明毒撚樣
巴打你咩樣先會覺佢唔差

草猛

有0.01%出意外嫁

兩次都意外，0.01% x 0.01%= 0.0001%
你兩個不如去買六合彩啦

兩個人搵三四萬嘅，交埋稅憂柴憂米唔敢生，婚都唔敢結

睇見呢D搵得果一萬幾千嘅搏命生仲扮可憐，真係

細公屋仲要屈咁多人
窮就好心咪撚扑野
到時唔得又要R錢又要靠政府養

連登仔永遠唔明
做份牛工 都係差唔多錢 仲要唔食唔洗 儲幾百萬 買間百零尺劏房

那時，有同事對阿晴表示好感，媽媽也慫恿她開始新關係。「媽媽說，沒有失去過，男人是不會珍惜。」

雞仔的家在屯門，是一間公屋，一家四口連同雞仔的哥哥和祖母的前男友居住。

起初找工作，不是嫌遠、嫌辛苦就是嫌人工低。

事後，我向跟進他們的社工鍾凱研打聽，才知道雞仔的成長環境比阿晴更複雜。他有十三個兄弟姊妹，都是在爸爸的呼喝之下成長。

一家人與阿晴的媽媽同住，沒有給家用，三不五時還要由媽媽接濟，飲食也由媽媽負責，自己和孩子的衣服也是別人二手送出。

當時有朋友勸阿晴申請綜援，但是她覺得綜援太多限制。

呢幾句已經睇得出 呢對mk情侶同佢地本身嘅家庭有幾極品

這麼醜的妞

So what?

咁嘅環境，我都擔心佢嘅下一代將來會點？
唔好話讀唔讀到大專，分分鐘連高中都畢唔到業。

在下肥矮毒柒窮 未請教

處在長大與未長大之間的父母
中二的時候，阿晴已經十六歲，即使數理科成績不錯，但是阿晴與同學完全交流不到，上學只覺孤單，開始逃學，流連街上。直到阿晴一星期只上一天學，媽媽再也受不了老師的訓話時，問她是否真的不想再讀，阿晴說不想，媽媽就幫她簽字退學。阿晴第一時間找來一份便利店工作，希望可以賺錢自給自足之餘，也可以儲錢讀職業學校。「最窮的時候，試過一星期都是豉油雞蛋撈飯。」轉工之際，即使不夠錢用，阿晴也不想問媽媽要錢。

街上朋友多，認識了第一個男友之後，阿晴就由元朗的家搬到男朋友在屯門良景邨的家。後來認識到雞仔，又搬到山景邨。阿晴與雞仔認識不到一年，懷上了浩汶，也就是剛剛說過的故事。四年過去，阿晴與雞仔都在跌跌碰碰中變得成熟了一點，即使旁人看在眼內，他們還是欠缺了一點什麼。

浩天的眼角長了不常見的油脂粒，阿晴帶他看醫生，才知道是飲食太油膩。看見浩天面上老是掛着兩行鼻涕，總不會覺得小孩夠暖，但是阿晴覺得不應過分保護小孩，認為孩子覺得凍就會要求著多件衫。幾次見面，其中一次是在餐廳，阿晴正在和記者聊天，兩兄弟吃得衫袖滿是醬汁，雞仔卻還是自顧自在吃意粉。轉個頭，聽見雞仔會以呼喝的聲氣與孩子說話，但是其實是關心兩兄弟是否食得太多雪糕，喝得太多朱古力。一家大細去影貼紙相的時候，又會看見雞仔的孩子氣，走過夾公仔機還是會忍不住放低十元八塊過手癮。有時，雞仔會享受浩天靠在他的手掌上睡覺，但是「另一個」雞仔又會想將照顧的責任推回給阿晴。

湊仔是一輩子無休的工作
這些日子，雞仔全職工作，阿晴一星期返一兩日兼職，返工日子就找社區姨姨幫忙照顧孩子。雞仔在旁看她忙着與姨姨聯絡，忍不住取笑她：「明明有我去返工，你可以舒舒服服留在家，我不明白你為何情願請人湊仔都要去返工。」阿晴聽到，以一句反問反擊：「你講到留在家中這般舒服，為什麼你不留在家照顧小孩？」那一刻，雞仔語塞，只能回一句：「我點同呢？」

事後，我向跟進他們的社工鍾凱研打聽，才知道雞仔的成長環境比阿晴更複雜。他有十三個兄弟姊妹，都是在爸爸的呼喝之下成長。「在我看來，雞仔其實已經有好大進步。」鍾凱研說。

記者問過阿晴，覺得自己可否做得更好。「暫時沒有，我覺得可以維持現狀已經好好。」阿晴笑言，有小朋友之後，她與雞仔都比較努力工作，不會隨便請假或轉工。「做父母，是一輩子的事。有小朋友就多了一份責任，不能只顧自己，我唔食小朋友都要食。」眼下，阿晴只想他們快些長大，記者好奇，她有沒有後悔過？「不會，但是的確可以遲一點才生小朋友，有錢就不會那麼徬徨，遲一點生可以計劃多一點，享受單身多一點。」

阿晴笑言，現在已經買了一個會哭的嬰兒玩具給兩兄弟玩，讓他們提早學習當爸爸的苦與樂，有備無患。「我會告訴他們，他們都是媽媽搞出來的人命，所以媽媽自己揹飛。拍拖不是問題，不過唔好搞出人命，媽媽到時不會幫手湊㗎。」兩兄弟再大多幾歲之後，不知道又會是什麼光景？

小學同學 小六個陣都已經係mk妹
而家都叫行番正軌 算唔錯 肯負責任照顧兩個仔

連登成班毒撚
上網見到人毒撚咁嘅樣都有得中出

公屋就係用黎比呢班撚樣住

呢啲基因真係要滅絕...

又係一隻支那蝗搶福利
可憐香港人俾咁既廢物佔用資源

成家人可以住晒係老母額頭

條女禿頭

好父母。肯工作，又肯生。

良好市民。

18歲 好難想像如果我而家係爸爸會點

MK

廢柴

呢啲跨代貧窮真係好難政府介入

on9 到咁

好撚柒，個男都叫正正常常呀，條女成個弱智咁

「爺爺嫲嫲沒有什麼錢，但是會噓寒問暖，會帶我去河旁散步、去公園踩單車、吹泡泡、放風箏，開心的時候會買雪糕給我吃──只是給我錢有什麼用？」阿晴連珠炮發地說。

有一次，十三歲的阿晴吃過一種十分美味的街頭小食之後，回家要求媽媽一齊再去買。媽媽第一反應是拿錢給阿晴，反而她的男友在旁提點：「阿晴是想你陪她去買。」媽媽才恍然大悟。阿晴最記得媽媽付錢之後，自己拿着一袋二袋與她回家。阿晴只是想讓媽媽知道，她渴望得到的不是錢，而是能夠與媽媽一起分享生活上開心的事。「錢，我大個就識搵，但是到我識搵錢的時候，你又可以給我什麼？係咪我識搵錢的時候就不再需要你？──其實我覺得現在就是這樣。」

M...... 有得著，小朋友其實係想要父母關懷

窮人生仔正仆街

我都呆左 啊嫲都有前男友

窮撚到咁仲生

戴教授好忙

痴線 幾十歲人仲掛住溝仔

個腫仔有十三個兄弟姊妹

仲落咗一次仔 一共三次

會告訴他們，他們都是媽媽搞出來的人命，所以媽媽自己揹飛。拍拖不是問題，不過唔好搞出人命，媽媽到時不會幫手湊㗎。

明明係中出大肚既故事 仲要落過仔 你話18歲有心成家立室計劃生育就話姐

Sorry，計少左
搞到佢中少左次頭獎

做佢個仔真係可憐 窮到褲穿窿仲要生兩個 做公屋仔都低賤啦 仲要父母都係垃圾 個老母咁既樣想話靠母幹都唔得

睇完覺得真係好無奈
原來悲劇真係會一環接一環 一直跟住你同你嘅下一代
兩個悲劇家庭下嘅小朋友走埋一齊 製造做一個新嘅悲劇
最慘佢地唔覺得有問題 所以悲劇將會一直延續落去 兩個小朋友會重蹈覆轍
真係好悲哀

完全係窮人自欺欺人既說法
咩自己覺得最好
除非佢覺得住一百尺要係廁所洗菜好過住貝沙灣比個仔學彈琴畫畫啦
窮就窮啦咁撚多野講

惡性循環
仲要用一個唔知點嘅藉口黎講

等個仔第時刷首抽拎番出黎bin

窮有窮養，富有富養 依句就真係最仆街
對父母連基本既起居飲食,讀書,買衫既錢都無既時候,仲講得出依句就真係好撚無恥
估計將來發展,到對仔女上到中學果陣,見到同學日日唱K,睇戲食飯,自己又冇又自鳩卑,屋企又日日為錢嘈,對仔女發展唔會好得去邊

咁既女到食得落
仲要條女之前墮過一次胎

食佢個條仔重口味到呢

物以類聚

那時，有同事對阿晴表示好感，媽媽也慫恿她開始新關係。「媽媽說，沒有失去過，男人是不會珍惜。」

外母都好撚mk

笑撚死 男家女家成家都係啲死mk黎
好撚襯 第時教出黎嘅仔都應該係mk

just better than ntg

生多一個,綜援又多D.好野.

富有富養 窮有窮養 呢句真係好唔現實
有無諗過 個仔大個會怨你？
大大下想搵樣野學下都無 唔識簡學校又亂幫啲仔簡 諗到都覺得小朋友好無辜

小朋友幾靚仔
好彩遺傳老豆個樣多D

痴撚線家庭

啲人話我似古天樂

其實睇個樣唔似咁細個

photo from 明周
攝影 周耀恩

條女中幅射咁款

屌

咪係，有能力果班就唔生，無能力果班沖出黎生，同誠哥屌689一樣。

睇面相嘅話個老母唔係好儲到錢
個男嘅福薄
啲仔有一個鈍啲
但兩個仔生性啲可能唔洗繼續跨代貧窮嘅

唔好咁多幻想
跨代窮困係近乎必定

可能低到得兩成到脫到

我小學同學又係咁，而家應該先廿一歲
佢家姐係我小學個時好似都落過仔
之後佢中學就大左肚，讀到中三無讀
最後生左個仔出黎，結埋婚，而家係dr.kong賣鞋幫補生計
成日見住佢推架BB車去買餸/食糖水
另外佢仲要有個妹 我諗都係會中學比人搞大之後又生

以前啲𡃁仔咪又係十幾歲結婚生仔
唔通又搵到好多錢？
依啲係人口控制嘅手段黎咋

以前咩環境而家咩環境？

依家仲多啲父幹添啦
有錢養根本無乜大不了

我淨係以前係會餓死人所以逼你做野 而家上下電視新聞又話自己好慘搵著數 津貼又可以搵社工搞 點都餓唔死人 分分鐘生埋仔r到埋公屋

個老母好似predator

貧賤夫妻百事哀

的確係滿足到口腔期，不過僅限於此囉

係而家呢個年代唔問你攞返已經算係咁

仆你個街，個樣直頭好似中撚咗輻射咁

好撚彩個細路個樣似老竇
似埋老母就真係成世玩完

根本就是窮到無錢買套！

人各有志
滿足到口腔期已經足夠嘅人多的是

慘哦， 不能享受安全性愛。

下下要提心吊膽

痴撚線

帶套啦仆街

男人黎？定係索k索多左？

全部都係垃圾，不知所謂
做你個仔真係慘

但上面咁講應該係個祖母已經唔係度？

知道懷上浩汶之前的一個月，阿晴剛完成一次墮胎手術。

大聲笑左出嚟

你都傻既，蝗蟲瘋狂咁生，點會冇勞動人口

雖然對夫婦係好垃圾

但都好過咬老綜

所以成件事係大陸蝗瘋狂生蝗卵沖淡香港人，然後有班連登on9仔嗌窮人唔好生仔

D蝗會聽你班on9仔講？

冇蝗蟲會聽你講囉

最後個幾句咩事
個老母係咪痴撚線

又要扑野又要冇錢買CONDOM
仲理直氣壯走出嚟
最後咪又係用晒納稅人啲錢

個老母都痴線
個仔兩行鼻涕都話個仔凍就識出聲
跟住由佢繼續凍
醫藥費咪又係你比
定諗住唔醫 由個仔病死？
教仔唔係咁教仔架屌你老母

一家四口經過一輪波折再次團圓

出去溝仔。。溝完又番去。。咩價值觀黎

睇完成篇野我得出既結論
以上各位都是垃圾

個老母攞去炒荷蘭豆啦

屌佢老母
呢d人渣咪又攞老綜攞公屋
快死啦仆街

不知所謂 垃圾 痴撚線

條link入面仲有幾個個案
有個落過幾次仔，最後生左兩個

個老母禿頭既

佢個西堅勁，正常人落一次都大傷元氣，佢仲要即刻又中，生命力何奇橫強。如果地球有乜大災難，佢地絕對係新阿當夏娃既理想人選

樣好似馬海倫mix矮仔藍

希望佢兩個仔生性

無錢又唔戴套扑野，連買套都無錢咪打飛機算囉

有啲父母想要小朋友都生唔到
呢啲死mk仲要落幾次之後仲生幾件

屌，外星人黎既

兩個仔大個又再loop多次

香港有免費套攞架

條女都幾極品:
落過仔
十八歲畀人中出生仔
窮人生仔
畀帽人戴
新移民
樣衰

垃圾、臭雞、大陸西

窮有窮養貴有貴養，狗呀？

過多18年又到佢個仔見報扮可憐鬥勵志

你睇埋尾二果段, 佢兩個垃圾都唔識教仔女既, 就知唔會有可能

成家蝗樣都唔知醜，冇錢學人生仔，生完見報宣揚母愛真係屌你老母啦，個個好似佢地咁真係社會淪陷，不顧後果累埋下一代

HK need Slave

諗起呢個家庭
過多十年就有孫抱

聽電臺有d 女落十鳩幾次都仲可以生到

「窮有窮養，富有富養」

呢八個字真係害死唔少人
難為小朋友冇得揀 呢兩兄弟睇黎冇錢冇成熟既父母教育
都係十幾歲再搞大人個肚
無限輪迴 人生真係...